\subsection{Вопросы изоляции процессов, связанные с завершением и созданием новых}

Необходимо определить, что делать с порожденными процессами. Расмотрим пример, допустим мы пытаемся изолировать два процесса (А и Б), и первый порождает дочерний процесс (В). Должен ли процесс-ребенок быть изолированным от родителя и процесса Б? Ответ на второй вопрос становится ясным, если разобраться, как именно происходит создание процесса.

Во время создания объекта процесса в операционной системе могут наследоваться поля (если не указаны явно) \cite{Inheritance}:
\begin{itemize}
	\item приоритет ввода/вывода. Если у родительского процесса не было, используется Normal.
	\item приоритет страниц. Если у родительского процесса не было, используется исходный приоритет страниц. 
	\item режим обработки ошибок.
	\item первичный маркера доступа родительского процесса (профиль безопасности)
	\item групповое сходство
	\item таблицы дескрипторов процесса.
\end{itemize}
Также, процесс получает дескриптор родительского процесса. Таким образом, невозможно соблюсти изоляции процессов между А и Б, не изолируя В (ребенка) от Б.

Теперь ответим на первый вопрос: Нужно ли изолировать процесс-родитель от процессов-детей?
Многие приложения используют один главный процесс, который следит за правильной работой процессов-детей. Например, браузер \cite{Browsers} имеет один порождающий процесс, который создает дополнительные процессы, отвечающие за нормальную работу вкладок. 
Поэтому изоляция родителей и детей не позволит работать многим приложениям.

Далее, необходимо обсудить завершения процесса.
Существует возможность принудительно завершить процесс. Можно ли назвать процессы изолированными, если первый может завершить второй? Скорее всего нет. Поэтому следует запретить эту возможность \cite{TerminateProcess}.

Также при некорректном завершении структура EProcess все еще находится в адресном пространстве, и у другого процесса существует возможность получить доступ к некоторой информации из ее полей.
Например, через функцию GetExitCodeProcess \cite{GetExitCodeProcess}. Следовательно, такую функцию также необходимо запретить.

Таким образом, из этого раздела можно выделить следующие требования: Процессы А и Б изолированы, если
\begin{itemize}
	\item А изолирован от детей Б
	\item А не может принудительно завершить процесс Б
\end{itemize}
Для процесса Б аналогично.